美國眾院亞太小組通過「台灣旅行法」支那外交部不評論

美國眾院亞太小組通過「台灣旅行法」支那外交部不評論

2017-06-16

美國眾議員夏波特（Steve Chabot）提出友台的「台灣旅行法」法案，並於社群網站上宣傳。（資料照，記者陳鈺馥翻攝）

〔即時新聞／綜合報導〕美國眾議院外交委員會亞太事務小組於15日通過《台灣旅行法》（H.R. 535 Taiwan Travel Act），鼓勵美國和台灣在各層面進行訪問。

《美國之音》報導，今年初眾議員夏波特（Steve Chabot）、薛爾曼（Brad Sherman）與外交委員會主席主席羅伊斯（Ed Royce）共同提出《台灣旅行法》，除了原始發起人外，法案表決前共有10位跨黨派議員聯署。該法案強調自台灣關係法以來，台美關係因美國自我約束與台高層互訪，因此缺乏溝通。法案明確指出「美國政府應鼓勵美國和台灣在各個層面進行訪問」。

報導表示，眾議員夏波特說，美國政府對台美高層互訪設限，是違反美國利益，且告訴中國可以控制美國外交政策，對台灣更是一大侮辱。夏波特表示，美國應該與台灣民主選出的領導人有更多直接對話。《台灣旅行法》於亞太小組通過後，將送外交委員會審議。

契丹

麥凱恩